【瘋駕棄車】桃紅「iQ」油麻地掃車撞人釀6傷 司機棄車逃去

油麻地彌敦道近窩打老道鬧市發生交通意外。上午11時22分，一輛掛上自訂車牌的豐田私家車「iQ」沿彌敦道北行近文明里衝燈撞到3名途人，但司機沒有理會，繼續行車，至窩打老道交界處衝燈及違例左轉入窩打老道，結果撞到一輛西行駛至的專線小巴。私家車繼而失控剷上行人路，倒車逃走時，被欄杆扯甩泵把，碎片擊中兩母女及一名男子。私家車繼而沿窩打老道西行，近上海街撞到一輛九巴，最後停下，私家車司機棄車逃去，警方正在場搜捕。

根據運輸署車輛登記資料， 車主為姓陳女子，報住地址為西貢蠔涌。《蘋果》到訪上址，單位無人應門，其鄰居表示，該單位原本住了一對男女，該男子經營買賣二手車，在村內租了3個車位，經常泊滿名車。約半年前，該對男女發生爭執，其間女子向男方的座駕及單位大閘淋潑紅油，自此之後，男子便沒有再出現。鄰居續稱，他們經常受到女住客騷擾，而她更不時滿口粗言穢語。
屌 香港地真係好鬼多痴線佬

油麻地鬧市發生瘋狂駕駛事件！今晨約11時20分，一名男司機駕駛一輛桃紅色豐田iQ私家車，在彌敦道與文明里交界疑衝紅燈 ，撞倒3名過路男女 ，惟司機未有理會繼續踩油 ，在窩打老道交界疑再衝紅燈及違例左轉 ，在十字路口與一輛專線小巴相撞 ，繼而失控剷上行人路 。據目擊者稱，期間該輛私家車撞倒一對等候過路的印尼母女（32歲及6歲），繼而高速倒車撞毀鐵欄，期間再撞倒一名姓鍾（58歲）男子。

↑ 現場交通擠塞。（左錦鴻攝）

全文：

私家車車頭泵把及兩邊倒後鏡甩脫，但司機仍未罷休，續沿窩打老道往渡船街方向疾馳，在上海街交界與一輛九巴碰撞後，於油麻地8號果欄停下，司機棄車逃遁。根據「車Cam（行車錄記儀）」片段顯示，涉案司機坐在司機位打電話後落車逃跑，橫過馬路時險遭電單車撞及，期間有2名巡警窮追，惜司機向東安街方向逃脫。

↑ 涉案男子停車後奪門逃走。（互聯網）

警方事後派出大批警員到場兜截，惟未有發現。警方圍封涉事私家車調查，發現車輛並無行車證，車上有一張10月初發出的「牛肉乾」，鑑證科人員到場在車身套取指模，緝毒犬0奉召協助搜車，惜未有發現。

↑ 緝毒犬協助搜車。（左錦鴻攝）

↑ 捱撞女童腳部受傷。（林嘉嘉攝）

事件中共有8人（6至58歲）受傷，包括6名途人及2名小巴乘客，當中6人需由救護車送院治理。姓鍾男傷者憶述：「見住佢撞嗰兩母女，但都避唔切！」幸只受輕傷，經治理後已出院。受傷印尼婦的丈夫則表示，當時妻子接女兒放學回家，途經上址時飛來橫禍，幸好女兒只擦傷手腳，妻子腳部扭傷。至於其餘傷者並無大礙，所有傷者已出院。

警方正追查涉案司機身份，涉事車輛相信並非失車，初步鎖定一名年約30歲、身高約1.8米的男子，他事發時戴黑帽、穿黑色上衣及藍色牛仔褲。警方同時呼籲司機或市民，如有任何線索，請即向油尖警區刑事調查隊聯絡。

↑ 私家車泵把甩脫，警方在場調查。（左錦鴻攝）

豐田iQ私家車在油麻地鬧市亂飆撞車又撞人，根據運輸署資料顯示，涉事私家車由一名姓陳女子登記，報住西貢蠔涌村一幢村屋。今午5時許，油尖警區刑事調查隊多名探員上門了解，但單位無人應門。有街坊透露，上址原本住有一對男女，男方從事汽車買賣，村屋對開經常泊有多輛名車，包括法拉利、林寶堅尼及保時捷等，涉案豐田iQ私家車幾日前亦泊於屋外，街坊早已留意車頭無貼行車證。

該街坊又指，該單位女住客出入時精神恍惚，行徑異常，不時在深夜與友人「開P」產生嘈音，單位早前又遭人淋紅油及扑爆玻璃窗刑毀，男女住客不時爭執，形容他們「麻煩多多」，更曾因無錢而自行維修水管，致整幢村屋停水，街坊無奈夾錢維修，街坊對他們均避之則吉。直至約一年前男方搬離上址，並於今年中將單位出售，近月經常有人上門要求女住客搬走，惟不得要領。

片最尾果兩個差佬跑得咁撚慢
唔怪得之望到都追唔到啦

明明見到兩條警察追住喎 會唔會咁都追唔到呀